港共動機係乜？律政司撤銷覆核四人保釋決定

【最新】律政司撤銷覆核四人保釋決定 上庭後將可釋放

律政司司長決定，撤銷覆核其中四名被告的保釋申請，包括楊雪盈、劉偉聰、呂智恆及林景楠。控方申請將四人帶到西九龍裁判法院提訊及提醒保釋條件後釋放四人。餘下11人則將繼續帶到高等法院指定法官席前。

原獲准保釋的被告，各人一致的保釋條件如下：
1. 任何人不得直接或間接以任何方式（包括傳統實體／電子媒體／任何公眾平台）作出、發放或轉載任何可能有合理理由，被視為違反國安法及香港法律中危害國家安全罪行的言論；
2. 任何人不得直接或間接以任何方式（包括傳統實體／電子媒體／任何公眾平台）作出任何可能有合理理由，被視為違反國安法及香港法律中危害國家安全罪行的行為；
3. 不得直接或間接組織、安排、參與或協調任何級別的選舉（投票除外），不論政府或非政府舉行的任何選舉；
4. 不得直接或間接以任何方式聯絡任何外國官員、議員、任何級別議員成員或其他服務於以上人員的人士；
5. 每日凌晨12時至早上7時宵禁；
6. 不准離港、交出所有旅遊證件及BNO

原本各人獲批的保釋條件如下：
楊雪盈（34歲）
－現金擔保8萬元、父親及胞弟人事擔保各4萬元；
－每周3次到跑馬地警署報到

劉偉聰（53歲）
－現金擔保50萬元；
－每周4次到旺角警署報到

呂智恆（38歲）
－現金擔保10萬元、養母人事擔保10萬元；
－每周4次到上水警署報到

林景楠（32歲）
－現金擔保100萬元、妻子人事擔保20萬元；
－每周4次到馬鞍山警署報到

分化

愈亂愈好

呢個時候唔係慶祝四個人可以保釋，而家根本無乜法理可言，佢地做乜都得咁

而係要諗港共動機係乜？做乜放啲唔放啲？

利申：諗唔到所以開post

留名

做俾外國睇

應該係揀左47人內比較邊緣既做下樣

差別對待 等你哋起疑心內鬥囉

個11個覆核完應該大部分都走到，係驚機師伍生森仔走唔甩

呢4個又落選又完全無話會否決所有議案

4人都落選
4人都是無黨派素人（楊雪解散左既灣仔起步似係灣仔區議會素人聯盟多過黨）
4人都係政界無乜名氣

綁匪挾持大量人質時，都會釋放部分人質

未必知點解㗎喎

最緊要係4個都無乜政治影響力

但保到出黎點都係好事

機師....好危 好想佢走 唉

係真唔係，另外11 個都走到？

告唔入
分化唔撚到架啦
經過昨日之後

檢控專員急邀功，點知大波驊無話過上訴
面懵懵撤銷返

見香港人同外國個反應唔對路
有D驚

呢單無咩證供出賣唔出賣，會點內鬥法呀

人數太多，引起的國際壓力太大

保釋覆核唔睇證據，原審無原則上出錯就唔會推翻。
唔同保釋申請

如果用番共產黨既角度
其實佢到左而家
係香港做既所有野都係賭緊

點樣可以係盡快完全管治香港既同時
唔影響到外國既反應同利益

佢今次都一樣
而家香港人冇停落黎既跡象
外國既反應都有D強烈

同意
47個真係好多

應該得既
覆核原則無出錯就唔會推翻
唔係重審 重審就難講啦

初頭見01話30個
諗住民主黨，阿布，劉大狀，毛e、社記，佢地都會無事
點知47個cls

拜登出手了 多謝拜登

張嘉莉都係彭卓棋名單
好似佢同楊雪係區會開哂火？

動機就係令人係度討論原因
中共做事就係鍾意點就點

共產黨而家應該佢諗緊
點用呢招去製造無形既壓力
去阻止呢47人再發聲

以佢地既路數都會係殺雞儆猴
揾番肥佬黎同Gphone再加幾個集中挫死

中共係香港做野不嬲係驚頭驚路

雲姨落選又話退出政壇

因為個討論焦點由47 變15 變4

碧雲都無政治能量囉

機師真係無乜機會走得到

冇乜威脅又唔係真係搞港獨自決，咪放人做下樣囉

劉偉聰要$50萬.........

佢淨係出手扣住緬甸嗰十億咋

想搞分化

雲姨乜都無做過，呢個應該咩政見啲人都認同
咁都拉

呢個有point 新聞冚新聞

一定係

想話你知有冇保釋係唔使理據，DOJ鍾意點就點

你都幾風趣喎

想話你聽，而家港共大撚晒，要你生就生死就死，想點就點

正解

等泛民做忠誠建制，加入立法會

點樣定以為原則上出錯
成日見睪丸或者上訴庭經常推翻原審法官嘅決定，就話佢哋原則上出錯

最好奇點解放生鄺仔

拉一派 打一派

你認為47個同43個分別真係好大 ？你又覺得佢哋真係怕外國制裁？唔好咁天真啦如果佢哋怕嘅一早連拉都唔會啦

無組織活動

最貼近既解釋

呢個都值得深究，但鄺仔一直都好小心，無講過啲特別嘢

而家個focus 變咗15 vs 11

但係阿布泰老細 黃碧雲都有事

太夜中聯辦訓左，所以寧左勿右去到盡
中聯辦今朝起身call律政師叫佢放緊d人做比外國睇

on9
笑左

要搵人頂泛民果20個位
鄺仔身家算清白 資深白鴿 無暴動罪
前線堅持和理非 票王 佢仲肯選總會有人投
same as 逃緊生

呢兩個可能用嚟殺雞儆猴

分化囉

天真果個係你
如果共產黨天不怕地不怕
你仲上到連登笑鳩人咩

43 個都好撚多

拉一派打一派
讀過吓書，識呢6個字都唔會問得出你問嘅問題

陰謀論講放佢參加九月的立法會
但而家推遲
留佢代表中央好開明
涂生表態就表面個浸
唔到肉
無事

一早是政府眼中釘
當時佢無得做海關告政府但最終唔告
高調黃店

政府好小氣

雲姨=千古奇冤

好貼切比喻

琴日heritage fund直接DQ 香港咁大件事
咁循例都要放咁啲釋出善意既

連Big cloud都拉就知佢亂嚟

唔係講呢樣
係共產黨層面睇，佢地覺得數量要減

慳返啖氣費事坳落去

EU啱啱出咗聲明

呢幾日雖然香港好慘烈，但中共係國際局勢唔見得好幾多

你唔搵啲人質嘢換下，再步步進逼，真係會逼到EU企係中共對立面，要知道當年英美荷制裁日本都係局勢所逼而唔係主動

中共個大目標都係香港立法會個大改啫，如果47個人個part唔讓小小步，冇人會知EU會唔會一改立法會就即刻反面

拉一派打一派嚟，只係國際戰略上咁解

又未係眼中釘
小人物一個
不過擺明玩9佢

希望個11個聽日都出到黎先

因為政府唔鍾意反政府的公務員

然後其餘的人八日覆核一次
但長遠係律師費
唉，賣樓都唔掂

最後會唔會告呢

等你地因為4個忘記43個

分而化之 拉一派打一派 支共典型戰術

都唔係咁
保䆁覆核應該係當再聽過
但DOJ做覆核真係無乜見過
刑期覆核先話原則性出錯啫
因為唔係原則性犯錯
係唔可以推翻原審裁判官嘅決定
其實掉返轉，就係因為要推翻，所以先話原則性犯錯

黎智英有出錯咩? 咪一樣推翻
個官考慮果陣根本無比任何理由，又何來出唔出錯

所以5:0 區軒咪賣樓

區軒好地地日本 真係。。。 仲要當佢2號犯人咁 唉有排坐

但律政司質疑高院法官批准的保釋裁決與香港國安法第42條規定不符，於是向終院提出上訴，終院於本月1日審理此案，今天頒下判決。
香港國安法第42條規定，「對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼續實施危害國家安全行為的，不得准予保釋」。
律政司認為，高院法官批准黎智英保釋犯了原則性錯誤。

不過上次係上中嬸推翻高院
今次係上高院想推翻Mag仔

（中央社）香港終審法院今（9）日推翻壹傳媒集團創辦人黎智英的保釋裁決，並指高等法院原審法官批准黎智英保釋時，錯誤將國安法第42條的問題與刑事訴訟程序條例所列的酌情考慮混為一談。

(4)On the hearing of the application the Secretary for Justice shall be entitled to put before the judge such relevant argument and such relevant matter as he thinks proper, whether or not the same was before the District Judge or magistrate who made the decision, and the person admitted to bail shall also be entitled to be heard. (Amended L.N. 362 of 1997)

Cap 221 9H(4) 係Re-hearing

會唔會係其實唔關保釋條件事
但佢判辭無引用某一條
比左個位入
咁就話佢原則性犯錯

當然可能劇本一場

高等法院法官處理律政司保釋覆核申請（bail review）時，僅需覆核原審裁判官保釋決定，而非其理據。

清洪另解釋，如果高院法官處理保釋申請（bail application），並非處理保釋上訴，故可重新從頭考慮申請，無需要知道原審裁判官保釋決定理由。因此即使原審裁判官決定並未犯下任何錯誤，高等法院法官都可以重新決定批准或拒絕保釋，改變原有保釋結果。

唔係bail application先要重新考慮證據？

要疑都疑鄺仔先，根本無出現過呢啲輿論

覆核決定咪即係從頭諗過合唔合理
法例寫明可以聽同樣嘅理據/新理據
係Re hearing
反而覆核理據應該先係睇同樣嘅理據會唔會得出同一個結果

Bail application 應該係再講過數

共產黨專長就係搞分化

4個係鬼
我估轉污點證人篤灰

扮法治

拉呢四個打另外43 個？

睇唔出你講拉邊一派打邊一派，上到庭47 個都同一派，點樣叫兩派

利申：未讀過呢啲支共賊略

呢4個都自己一支弓咁
係咩派

寧願坐監都要留返間屋出黎住
本來林卓廷都算中產
又要送仔女走

許勇走 佢決定留守 無計
暴動個單咁on9正路都打得甩

但國安呢單都唔知坐幾耐仲有好多單細

好奇問吓
國安法嘅保釋，但用普通法嘅標準審視...會唔會有啲怪

律政司係根據刑事訴訟條例9I去由請覆核
但裁判官/法官考慮批唔批要用國安法42條
上次終審已經講左應該點考慮

唔止怪啦
普通法地區邊個係有罪假定

唔使諗太多，反正班仆街做咩都係想大家死

佢想立會有一班無影響力既非建制做樣

反正過唔到半數。

但又想扮到好民主，就揀d唔起眼既放生

出名果堆基本上就出重手

一來可以做樣比外國睇，二來可以比放生果幾個起到震攝作用

咁黃big 雲....